大陸官媒指王菲女兒穿「悟」字上衣 推斷隨母信佛

大陸官媒《北青網》今日發布相片，指王菲愛女竇靖童穿上一件穿有「悟」字的上衣，推斷她隨王菲篤信佛教，連《人民網》亦有轉載報道。不過竇靖童該款「悟」字上衣，明顯就是日本動漫《龍珠》的服飾，結果報道引來不少大陸網民恥笑。

今次出事的報道，刊出了竇靖童在機場的多張相片。報道形容竇靖童疊穿「黑藍橘」三色T恤，橘色T恤胸前及背後都貼有一個「悟」字，「似乎是受媽媽王菲的影響，對佛語也情有獨鐘吧」。

不過只要稍有留意日本動漫的人，都應該發現這衣服其實就是《龍珠》的服飾，根本與佛語佛學無關。報道在微博引起討論，有網民恥笑道：「作者沒看過七龍珠」、「小編可能也是沒什麼童年」、「編輯疑似60後，也可能是10後」。

大陸人關我撚事咩？